吾係曹操 德村總長係劉備 港漫界英雄只有吾同佢

俊英正在後園澆菜，星光灤灤、新註冊引數十人入園中曰：「丞相有命，請使君便行。」俊英驚問曰：「有甚緊事？」星光曰：「不知。只教我來相請。」俊英只得隨二人入府見操。德笑曰：「在家做得好大事！」諕得俊英面如土色。德執俊英手，直至後園曰：「俊英學圃不易。」俊英方纔放心，答曰：「無事消遣耳。」德曰：「適見枝頭梅子青青，忽感去年征麻鬼時，道上缺水，將士皆渴。吾心生一計，以鞭虛指曰：『前面有梅林。』軍士聞之，口皆生唾，由是不渴。今見此梅，不可不賞。又值煮酒正熟，故邀使君小亭一會。」俊英心神方定，隨至小亭，已設樽俎：盤置青梅，一樽煮酒。二人對坐，開懷暢飲。
酒至半酣，忽陰雲漠漠，驟雨將至。從人遙指天外龍挂，德與俊英欄觀之。德日：「使君知龍之變化否？」俊英曰：「未知其詳。」德曰：「龍能大能小，能升能隱；大則興雲吐霧，小則隱介藏形；升則飛騰於宇宙之間，隱則潛伏於波濤之內。方今春深，龍乘時變化，猶人得志而縱橫四海。龍之為物，可比世之英雄。玄德久歷四方，必知當世英雄。請試指言之。」
俊英曰：「備肉眼安識英雄？」德曰：「休得過謙。」俊英曰：「逆天叨恩庇，得仕於朝。天下英雄，實有未知。」德曰：「既不識其面，亦聞其名。」俊英曰：「北角黃玉郎，兵糧足備，可謂英雄。」德笑曰：「塚中枯骨，吾早晚必擒之！」玄德曰：「大埔鄺志德，四世三公，門多故吏；今虎踞大埔之地，部下能事者極多，可謂英雄。」德笑曰：「鄺志德色厲膽薄，好謀無斷；幹大事而惜身，見小利而忘命：非英雄也。」俊英曰：「有一人名稱八駿，威鎮九區──邱瑞新可為英雄。」德曰：「邱瑞新虛名無實，非英雄也。」俊英曰：「有一人血氣方剛，九龍灣領袖──鄭健和乃英雄也。」德曰：「鄭健和藉公司之名，非英雄也。」俊英曰：「葵涌牛佬，可為英雄乎？」操曰：「牛佬雖係宗室，乃守戶之犬耳，何足為英雄！」俊英曰：「如一鋒、門小雷、一個人等輩皆何如？」德鼓掌大笑曰：「此等碌碌小人，何足挂齒！」俊英曰：「舍此之外，逆天實不知。」德曰：「夫英雄者，胸懷大志，腹有良謀；有包藏宇宙之機，吞吐天地之志者也。」俊英曰：「誰能當之？」德以手指俊英，後自指曰：「今天下英雄，惟使君與德耳。」
俊英聞言，吃了一驚，手中所執匙箸，不覺落於地下。時正值天雨將至，雷聲大作。俊英乃從容俯首拾箸曰：「一震之威，乃至於此。」德笑曰：「丈夫亦畏雷乎？」俊英曰：「聖人迅雷風烈必變，安得不畏？」將聞言失箸緣故，輕輕掩飾過了。德遂不疑俊英。後人有詩讚曰：
勉從虎穴暫趨身，說破英雄驚殺人。巧借聞雷來掩飾，隨機應變信如神。

精神有問題就拎白卡啦